[香港加油] 七人欖球奧運亞洲區資格賽

今個星期六日（23-24/11）喺仁川打資格賽

—————

香港欖球總會今天公佈出戰這週末舉行的奧運亞洲區資格賽之香港男子七人欖球代表隊名單。

亞運會衛冕軍香港隊是賽事的頭號種籽隊伍，他們將與其他8個亞洲地區隊伍爭奪參加奧運的資格。當中，日本為2020奧運主辨國，因此可豁免進行資格賽。在這週末，資格賽勝出的隊伍可直接晉身2020奧運，繼2015年日本隊後，成為第二支獲得奧運會參賽資格的亞洲球隊。
共有9支球隊參加精英系列賽，當中包括中國、中華台北、資格賽主辦國南韓、菲律賓、新加坡及斯里蘭卡，而馬來西亞及阿富汗亦會出戰爭奪出線權。

分組後，香港、中華台北及馬來西亞為第一組；中國、菲律賓及新加坡為第二組；斯里蘭卡、資格賽主辦國南韓及阿富汗則於第三組對戰。
隊伍數量意味著比賽形式與亞洲系列賽有所不同，香港將於第一天進行兩場同組比賽，包括中華台北（香港時間上午11:44）及馬來西亞(香港時間下午2:14)。 第八名至第九名的附加賽將在第一天結束，而第一組的優勝者將與附加賽勝出的隊伍進行八強賽。及後再與第二組及第三組次名勝出的隊伍進行準決賽，勝出者可晉身決賽。

在2019系列賽中，香港屈居日本，僅得第二名。香港隊以今季保持不敗之成績，在這個週末到仁川披上戰衣，跟其他參賽隊伍再次對壘。在擁有豐富經驗的情況下，香港隊教練莊保羅(Paul John) 相信球隊可打出好成績。
莊保羅揀選了14位猛將，再於賽事前夕挑選12位球員出賽，另外還有一名後備以取替受傷球員，這可為選拔時提供更大靈活性，使他們能夠以最佳狀態出戰。

—————

香港男子七人欖球代表隊名單 (14位球員)；2020奧運資格賽 (2019年11月23至24日在南韓仁川比賽) :
禾獲特 (Max WOODWARD) (隊長), 黎萬利 (Ben RIMENE), 丹馬克(Max DENMARK), 李忠斯 (Lee JONES), 高凡迪爾 (Michael COVERDALE), 靴貝特(Liam HERBERT), 蔡紀駿 (James Christie), 李卡度, 姚錦成, 韋兆新 (Russell WEBB), 麥堅力 (Alex MCQUEEN), 湯麥堅 (Tom MCQUEEN), 荷迪 (Jamie HOOD), 史圖戴爾(Hugo STILES)

香港係咪冇人睇七欖

今屆外圍賽難得唔使撼日本……希望把握到機會

Yes..亞洲黎講日本最勁
年頭香港隊打到入外圍賽決賽希望再下一城

李卡度, 姚錦成, 麥堅力 (Alex MCQUEEN), 湯麥堅 (Tom MCQUEEN), 荷迪 (Jamie HOOD)

呢幾個打左好多年

無日本都贏唔到真係番屋企好過
其他隊全部都係差距好遠

想問下有冇直播可以睇？

而家對馬來西亞

唔該哂

香港 7-0 馬來西亞
姚錦成try

其實班鬼佬根本亞洲無敵
只不過日本個班係黑人小明

韓國中國一個外援都無咁滯
其他隊不直一提

半場
🇭🇰 香港 26-0 馬來西亞 🇲🇾

54-0

唔講真係唔知依幾日打資格賽

無日本，冠軍係基本要求

話雖如此 但贏波都抵讚嘅

呢度咁多隊連打irb外圍賽都無資格

黎緊幾點再有港隊？

願贏波歸香港

黃金機會呀
香港好耐未試過有球類團隊入到奧運啦
上次好似已經係曲棍球

題外話，大家覺得出年嘅香港七人欖球賽，有冇可能搞得成？我見而家連跑步比賽都舉辦唔到，覺得出年搞得成香港七人欖球賽嘅機會好低

4月ge 事 真係好難講
願政府早日醒覺

9成9入啦
入唔到真係要打屎忽

大球場都拆啦
啟德搞一定差好多

50分鐘可以睇番對台灣

聽日一日打哂8 4 決賽
8強對阿富汗

頂多又圍防暴喺外圍 我照睇波

阿富汗未入過series做第8
台灣打一日就出局
聽日可以去旅行

決賽打出8成水準已經好穩陣

第二日賽程
09:00 🇰🇷 南韓 vs 馬來西亞 🇲🇾
09:20 🇸🇬 新加坡 vs 中國 🇨🇳
09:45 🇱🇰 斯里蘭卡 vs 菲律賓 🇵🇭
10:05 🇭🇰 香港 vs 阿富汗 🇦🇫
4強
13:15 🇰🇷/🇲🇾 vs 🇸🇬/🇨🇳
13:35 🇱🇰/🇵🇭 vs 🇭🇰/🇦🇫
16:05 季軍戰
16:30 決賽

8強開始直播

投完票
一陣睇香港隊

香港 7-0 阿富汗
打咗5分鐘先領先

夠唔夠體力架連打三場

有直播？

未訓醒

隊隊都係咁架啦，所以要識善用哂12個

直播完咗
以前用youtube方便好多

🇰🇷 32-7 🇲🇾
🇸🇬 5-50 🇨🇳
🇱🇰 17-24 🇵🇭
🇭🇰 38-0 🇦🇫
4強
13:15 🇰🇷 vs 🇨🇳
13:35 🇭🇰 vs 🇵🇭

1:35pm香港4強對菲律賓

4強直播link
現場落緊大雨

南韓 7-7 中國
要打加時

咁接近

series第5位反勝第3

中韓加時，應該體能又扣多d，對香港隊有利

btw russell真係勁似218 5個0

好事，不過韓國有主場之利

決賽邊度有lin

1630 決賽見

🇰🇷 vs 🇭🇰
上次對香港日本電視台
緊急生中繼播決賽
唔知南韓會唔會咁做

可能要登入先睇到

韋兆新兩邊conversion幾準
李卡度頭髮紮髻

yiu，cado同之前fan整鬼佬頭
黃種人唔好睇

要生生性性贏左佢呀

距離奧運只差一場
以為決賽照著白色衫

Hood try

香港 7-0 南韓
雷萬利try saving tackle

好彩

半場
Liam herbert 傷傷地換走左

就係換rimene

南韓1號有喲似孫興慜

仲有兩分鐘完場
[b]🇭🇰 7-7 🇰🇷

仆街了

決賽先黎甩碌下話唔係

屌 好驚

加時
🇭🇰 7-7 🇰🇷

搞成咁

除左球try之外無好波

加時攻咗兩分鐘都唔得

玩撚完

無左日本
都係入唔到
唔知講乜好

姚錦成 russell 係場邊睇完輸波 唉
點解會收起佢地

次次都係決賽先自爆

打得咁差
真係唔值得出線
完全都拉唔到空位

南韓已經唔勁架啦 。。

仲要唔知點解會唔出yiu
睇住隊波出局
應該就此宣佈收山

有咩理由輸韓國呀大佬。。

咪撚再提，點會唔出成哥呀
仲記得成哥亞運完既訪問話想打埋奧運先退

已經好好彩 唔駛打中國 中國仲難打
其實真係打得好差
成場波除左個球混戰try之外
韓國完全壓住黎打
下半場已經覺得守唔住
比人入左就知仆街
加時攻個兩分鐘推到咁前但都搵唔到空位

成哥係咪決賽全場都無出過

唉 成隊都妹下妹下 比南韓速度制勝
點解會唔出成哥同韋兆新架..

有咩理由係25米輸個Penalty？

前面有兩個人仲hit落去

傳出去打仲多空位跑

幾乎每次關鍵時刻自爆

好唔開心呀 我都係睇翻外國波喇

證明左一到決賽
就算對咁多年接近全勝既南韓都無用

點解唔識pass and move
下下硬爆
但除左denmark之外無個跑得快
快馬yiu同webb又唔出
個球penalty真係攞命

感覺上班鬼仔無乜鬥心唔係話好想打奧運咁
之前打阿富汗菲律賓都要4 5分鐘先開到紀錄
打南韓就更加難打

好想好似亞運咁熱血奇蹟架

咁我寧願唔要個金牌
要奧運資格
難得有機會打一次大賽 好可能係唯一一次

4月個陣團火呢

應該係yiu最接近一次世界大賽
好想睇佢打一次呀

姚同韋兩個正選
決賽都喺

好早收起左

無了
應該賽後會宣布退休
希望下一代可以入到world series啦
奧運就要等expand做16隊先有機會

講真真係抵輸
最重要既比賽狀態係應該推到最高
依家最重要既比賽先黎打到pat屎咁

南韓正選有Andre Coquillard
應該喺混血兒

想像到姚錦成失望兼爆喊果個樣，真係幻想吓都覺得心痛

鬼佬頭其實我覺得淨係得范信基carry到

其他都本地

唉
應該索性退休
不過如果想攞經驗既話，講真奧運附加賽可能仲有用，起碼有得打下，上屆gp stage都首名出線。 入奧運盞比人3場屠幾百分出局。

個樣鬼鬼地因為

不過算啦, 華路雲，基夫同韋馬克都無打過奧運更加遺憾，依家呢代戰力已經不及當年了

你提完佢哋幾個，搞到我好掛住以前睇佢哋打比賽嘅日子。以前睇佢哋打比賽會勁興奮同埋開心，但係而家睇港隊打波好似冇咗呢種感覺！

講真，
只係想睇黃金一代打奧運，依家入唔到都無乜感覺，只係鄧姚錦成可惜
當年外圍賽基夫紅牌，華佬傷出，加時只差一點點輸左比日本，真係睇到 sad到。。

就算亞運攞金牌，我始終都覺得基夫，韋馬克，路雲領軍個期係最強

睇行軍快到嘔，好有觀賞性

全鬼陣輸比韓國
諗世界盃既德國。。。

可以專心睇15人比賽

7欖其實都幾wfc下

普通打工仔都高過7欖球星既人工

Hong Kong’s rugby teams are no strangers to heartbreak of late; they lost to Ireland in the final of the qualifying portion of the World Series, which took place in April at the Cathay Pacific/HSBC Hong Kong Sevens.
The men’s 15-a-side team lost in a final repechage against Canada to qualify for the 2019 Rugby World Cup in Japan, and the women’s sevens lost to China two weeks ago in Guangzhou in their respective Asia Rugby qualifying tournament. The women will get one last shot to qualify for Tokyo next year in another repechage tournament as well

香港隊真係悲劇

“We just lost composure in sudden death, we had some very good chances to score while we were in their 22. We just needed to keep the ball and building phases but we got a penalty and gave them the ball. Sometimes it just doesn’t go your way.”
Lee said he is still proud of the effort they put forth. “The guys gave 100 per cent in this tournament, so we start tomorrow as a new day. We need to build up again.”

World Rugby, which runs the 10-leg HSBC World Sevens Series, is keen to move away from the one-off qualifying tournament and turn it into a three-event series to give teams more than one chance to attain core status.
The Hong Kong Sevens could potentially be the deciding tournament for such a series depending on World Rugby’s final decision.

出年world series 外圍賽會改制 要打多過一個tournament
而唔係一次定生死。

你講得好岩，同埋唔知係咪因為宣傳問題。果陣既媒體會幫佢哋影好多唔同嘅型仔相同做好多訪問，感覺係似運動明星，但係而家好似少咗好多呢類型嘅宣傳。

sad到

咁呢樣野我又冇諗過喎，純粹覺得佢個鬼佬頭carry得幾好睇

無錯，mark wright仲係日本打滾多年，rowen都去過日本打league
大球場都拆，之後又無咁多觀眾位，應該香港站都個頭近，港7欖更加沒落

from yiu's fb
fan仲係呢個豬腸頭
仲有消防員
消防員，rowen, keith, mark wright, haynes, mcqueens, fan, jeff wong,警察，個代真係又睇得又打得

12月頭 Dubai 7s

日本敗有得門

又有得打

姚錦成有無為成場運動發過聲？

Elder statesman in the team Salom Yiu Kam-shing believes the result will make Hong Kong stronger now.
“It's really disappointing, but we still have one more chance to get to the Olympics in June, but it will be tougher.
“I think we really were nervous towards the end, and maybe everyone wanted to be the hero, and we lost our structure a little bit. But this experience provides many lessons, and not just for the young players, to help us learn how to control our emotions when it comes to the crunch, to make adjustments so we keep in control of the game. Today has been a good, but very painful, lesson.
“I think all of the boys played well the whole tournament, we just couldn’t quite finish it at the end. Yes we are sad now, but after a week’s rest, we will be back and ready to compete for a spot in the World Series,” said Yiu.

Cado Lee Ka-to echoed Yiu saying, “There is disappointment for sure, we came into this tournament knowing we had a great chance to get to Tokyo 2020. We lost in the final, and the whole team is sad, but not ‘heartbroken’ as when we get back to Hong Kong, there is nothing left do to but pick ourselves up and immediately begin preparations for the repechage.
“The next six months we have a lot of opportunities like the Hong Kong Sevens to prepare even better and give ourselves every chance. On the pitch, I credit our team for the fight we put up against a very strong team. We tried our best and gave all we had,” added Lee

His absence would be felt in the second half as Hong Kong’s restart game, something that had put opponents under real pressure up to the final, came unstuck without Webb’s ball placement abilities. Ben Rimene came on for Webb and immediately produced a try-saving tackle to keep Hong Kong’s margin intact into the second half.

原來webb傷左最關鍵時間先黎傷

香港又要寄望下屆日本奧運
唔紫幾多年呢

唔知

算啦 入到奧運都係兩日食3場蛋就番歸 有得打係bonus
但兩次world series決賽輸波傷心d
環遊世界打一季波
應該係班球員既夢想
同埋如果打到world series,一定會好大進步
好似日本隊咁